# Лабораторна робота №7. Функції  

## Мета
Переробити програми, що були розроблені під час виконання лабораторних робіт з тем “Масиви” та “Цикли” таким чином, щоб використовувалися функції для обчислення результату.

## 1 Вимоги

### 1.1 Розробник
Інформація про розробника:
- Авдєєва Софія Олександрівна 
- Група КІТ 121Б

### 1.2 Загальне завдання
- Переробити програми, що були розроблені під час виконання лабораторних робіт з тем “Масиви” та “Цикли” таким чином, щоб код не мав повторювань, використовуючи функції та їх основне призначення

### 1.3 Задача
- Переробити програми попередніх лабораторних робіт

## Як користуватися
- Gitlab https://gitlab.com/sonaavdeeva68/lab07

> - Точка входу у проект знаходиться в файлі `src/main.c`. Вона повинна бути одна, бо компілятор повинен знати, де починати роботу з компілції;
> - Для того, щоб запустити программу та побачити її роботу, треба в lldb `(make => lldb dist/main.bin)` поставити брейкпоінти на 98 та 105 строчку кода 
> - Після того, як ви поставили брейкпоінти, ви можете розпочати роботу программи за допомогою команди в lldb r
``` c
Process 22466 launched (x86_64)
Process 22466 stopped
* thread #1, name = 'main.bin', stop reason = breakpoint 1.1
    frame #0: 0x00000000004011df main.bin`cycles at main.c:111:3
   108 	  double sqrt_number = rand() % 1000;///< Дві змінні, які містять в собі задане число, та результат відповідно
   109 	  double result_number = sqrt_from_number(sqrt_number);///< Вичисляємо корінь числа за допомогою написаної функції
   110 	
-> 111 	  return 0;
   112 	}
   113 	
   114 	int arrays() {
(lldb) v
(double) sqrt_number = 735
(double) result_number = 27.110883761224205
(lldb) c
Process 22466 resuming
Process 22466 stopped
* thread #1, name = 'main.bin', stop reason = breakpoint 2.1
    frame #0: 0x00000000004014c4 main.bin`multiple_matrix(matrix_string=0x00007fffffffdd50) at main.c:104:3
   101 	    }
   102 	  }
   103 	
-> 104 	  return 0;
   105 	}
   106 	
   107 	int cycles() {
(lldb) v
(int *) matrix_string = 0x00007fffffffdd50
(int [3][3]) result_matrix = {
  [0] = ([0] = 19, [1] = 26, [2] = 23)
  [1] = ([0] = 30, [1] = 33, [2] = 27)
  [2] = ([0] = 10, [1] = 14, [2] = 11)
}
```

## Висновок
На цій лабораторній работі я навчилася користуватися функціями в С,передавати та повертати масиви з функцій 

